\markboth{}{}
\chapter*{Erklärung} \addcontentsline{toc}{chapter}{Erklärung}
Hiermit erkläre ich, dass ich die Arbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Quellen und Hilfsmittel verfasst habe. Alle Stellen der Arbeit, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen oder aus anderen fremden Texten entnommen wurden, sind von mir als solche kenntlich gemacht worden. Ferner erkläre ich, dass die Arbeit nicht -- auch nicht auszugsweise -- für eine andere Prüfung verwendet wurde.


Frankfurt am Main, den 9. Februar 2021

\vspace{2em}
\hfill\begin{minipage}{15em}
	\underline{\hspace{15em}}\\
	{\small Jonathan Pieper}
\end{minipage}
